兩度換肝 仍難逃死神 鄧桂思今日凌晨於聯合醫院病逝

據悉，兩度進行換肝手術的鄧桂思留醫多時，病情近日急轉直下，延至26日凌晨不治。自鄧桂思進行兩度肝臟移手術後，整體情況一直未如理想，雖然新換的肝臟可運作，但感染了屬於真菌的念珠菌；因其肺部也感染念珠菌，所以要用人工肺維持生命。至今她使用人工肺最少110日，期間完全依賴人工肺為生，一直情況危殆，需留在深切治療部留醫，期間多名換肝病人也康復出院。

可惜鄧桂思的病情慢慢轉差，雖然清醒，但身上插了不少喉管，感染難以控制，換肝手術的傷口難癒合。直至近日她病情進一步惡化，血管突然出現血塊阻塞，人工肺喉管也突然出現血塊阻塞，人工肺運作得很差，相信因人工肺使用時間已太長；而且念珠菌走均全身。據悉，瑪麗醫院近日曾想為她更換人工肺，但因血塊塞著血管及喉管，無法更換。

17歲的Michelle是剛過去一屆的文憑試考生，一直表現成熟。據悉，她對於母親一向只是有腎病，為何突然演變成肝衰竭感奇怪，主動向瑪麗醫院查詢，才獲瑪麗醫院醫護人員告知她母親之前沒獲處方抗病毒藥，4月19日向聯合醫院查詢事件，才知母親真正肝衰竭原因。聯合醫院5月9日開記者會交代事件後，時任聯合醫院行政總監徐德義（現任食衞局副局長）鞠躬道歉。Michelle其後回應說：「不如我畀返100句道歉佢，佢畀返一個健康嘅媽咪我。」

家屬記得告醫院拎返一千幾百萬

rip